澳洲封殺華為另覓公司發展 5G Vodafone 和記選 Nokia 合作

在去年 8 月的時候，澳洲政府以國家安全為由就禁止了華為在當地提供 5G 網絡技術及零件，希望物色其他公司以提供有關的技術。近日，外媒就報導指英國電信商 Vodafone 與和記電信澳洲有限公司組成的寬頻服務合資企業已經與 Nokia 諾基亞達成協議，共同研發並在澳洲推出 5G 服務。

據外媒透露，Vodafone 與和記電信澳洲在今日發佈了聯合聲明，表示他們的合資企業 Vodafone Hutchison Australia 將會與諾基亞合作，由後者在當地成為網絡供應商，為當地打造 5G 網絡，預計最快 2020 年上半年開始可以推出。

Vodafone CEO 就表示選擇諾基亞的原因是因為對方提出了令人信服的 5G 技術路線圖，與他們對 5G 的目標一致，在考慮後就決定與他們合作。除此之外，諾基亞亦表示在是次合作中將會協助 Vodafone 改善當地所提供的 4G 網路，希望提供更穩定的網絡予澳洲用戶。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要29000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要7000人

deadline fighters 請出招

唔知Optus 同Telstra會揀咩呢

和記姐係誠哥?

係

Nokia 發大財

Telstra 選用愛立信設備，而 Optus 由愛立信和諾基亞技術合建。

華為指已準備好替代 Google 方案 以印度為基地推廣鴻蒙

終於醒覺

誠哥玩完英國玩澳洲

誠仔又企o岩邊

誠哥其實係咪未來人？

Vodafone 唔係用緊華為router咩?

Nokia